
SURİYE ve Ürdün gezisinden geceyarısına birkaç dakika kala Ankara’ya dönen Başbakan Erdoğan, yeni yıla Kürtçe konuşarak girdi. Erdoğan, basın toplantısında bir gazetecinin "TRT-6’nın yayına başlamasıyla ilgili Kürtçe "Hayırlı Olsun" dediğiniz basında çıktı. Doğru kullanılmadığı tartışıldı. Siz bu ifadeyi ne şekilde kullandınız?" sorusunu gülümseyerek yanıtladı. Erdoğan, "Arkadaşlar ben dersime iyi çalıştım. ’TRT-6 Hayırlı Olsun’ dedim. Bunun Kürtçe’sini bir daha söyleyeyim isterseniz" diyerek, "TRT şeş bi x?r be" sözünü tekrarladı. Erdoğan, "Eğer buna ’yanlış’ diyen varsa gelsin. Gazeteler dersini iyi çalışmamış" dedi.
